<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<moviearchive>
    <movies>
        <movie>
            <id>1</id>
            <title>Ava</title>
            <description>Ava je ubojica koja radi za vladinu organizaciju koja putuje svijetom i izvršava ubojstva. Kada posao koji obavlja krene po zlu, morat će se boriti za vlastiti život. 16.35, 19.15, 20.15, 21.20</description>
            <directors>Tate Taylor</directors>
            <actors>Jessica Chastain, Geena Davis, Colin Farrell, John Malkovich</actors>
            <duration>222</duration>
            <genre>akcija</genre>
            <pubDate>2010-03-20T13:00</pubDate>
            <picturePath>assets\958561148.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>2</id>
            <title>Crvencipelica i 7 patuljaka - sink</title>
            <description>Crvencipelica želi ostati vjerna sebi, ali se na njezinom otoku iz bajke sve vrti oko izgleda, tako da je baš teško ne željeti biti poput drugih. U potrazi za izgubljenim ocem, ona uči ne samo prihvaćati sebe, nego i slaviti ono što je čini posebnom. Za to vrijeme, sedmorica prinčeva je magijom pretvoreno u patuljke. Oni trebaju poljubac lijepe žene kako bi preokrenuli čaroliju. No, ovaj zadatak uopće neće biti lak. Kako im se putevi križaju, svaki od njih će morati otkriti pravo značenje ljepote. 11.15, 13.15, 15.25</description>
            <directors>Sung Ho Hong</directors>
            <actors>Doris Pinčić Rogoznica, Marko Makovičić, Amar Bukvić, Mario Petreković, Martina Tomčić, Ivan Dečak</actors>
            <duration>93</duration>
            <genre>animirani</genre>
            <pubDate>24.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1027943801.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>3</id>
            <title>Fatima</title>
            <description>Fatima je priča o desetogodišnjoj pastirici i njezina dva mlađa rođaka iz Fátime u Portugalu, koji izvještavaju o viđenjima Djevice Marije. Njihova proročanstva nadahnjuju vjernike, ali ljute vladu i Crkvu, koji ih pokušavaju prisiliti da povuku svoju priču. Kako se vijest o njihovom proročanstvu širila, deseci tisuća religioznih hodočasnika došli su na to mjesto u nadi da će svjedočiti čudu. Ono što tamo dožive, zauvijek će im promijeniti živote. 17.15, 19.00</description>
            <directors>Marco Pontecorvo</directors>
            <actors>Harvey Keitel, Goran Višnjić, Sônia Braga</actors>
            <duration>113</duration>
            <genre>drama</genre>
            <pubDate>22.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\211535101.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>4</id>
            <title>Giselle</title>
            <description>Najveći od svih romantičnih baleta. Ova produkcija Petera Wrighta inspirirana je remek djelom Mariusa Petipe, a govori o izdaji, nadnaravnom i o ljubavi koja nadilazi smrt. Uloga Giselle nudi plesačici mnoge tehničke i dramaturške izazove kao poniranje u ludilo i posljednji oproštaj iz groba. Prvi čin baleta obiluje povijesnim detaljima i rustikalnim bojama. Nasuprot tome, drugi “bijeli” čin uvodi publiku u čudnu šumu, osvijetljenu mjesečinom koju zaposjeda eterični Wilis. Kombinirajući nezaboravnu priču s veličanstvenom koreografijom, Giselle je savršen način da doživite klasični balet. SNIMLJENO U ROYAL OPERA HOUSE 6.4.2016. Svakog posjetitelju Royal Opera House spektakala do kraja godine, častimo pjenušcem nakon prvog čina, a u suradnji s partnerom sezone poklanjamo vam i kutiju finog i aromatičnog Teekanne „Love“ čaja. Uživajte u programu! 19.00</description>
            <directors>Peter Wright</directors>
            <actors>Marianela Nunez, Vadim Muntagirov</actors>
            <duration>135</duration>
            <genre>balet</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\992710388.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>5</id>
            <title>Greenland: Posljednje utočište</title>
            <description>Kako se odbrojavanje do globalne apokalipse približava, obitelj Johna Garrityja se bori za opstanak. Zajedno sa svojim sinom Nathanom moraju krenuti na opasno putovanje kako bi se domogli jedine nade za spas, utočišta na Greenlandu. Usred zastrašujućih vijesti o uništenim gradovima širom svijeta, dok komadi kometa izazivaju katastrofu neviđenih razmjera, Garrityji doživljavaju najbolje i najgore od čovječanstva, u borbi protiv sve veće panike i bezakonja koje ih okružuju. Kako se odbrojavanje do globalne apokalipse približava nuli, njihov nevjerojatan put kulminira očajničkim i posljednjim letom u moguće sigurno utočište. 21.45</description>
            <directors>Ric Roman Waugh</directors>
            <actors>Gerard Butler, Morena Baccarin, Scott Glenn</actors>
            <duration>119</duration>
            <genre>akcija, triler</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1500957479.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>6</id>
            <title>Macbeth</title>
            <description>Verdijeva ljubav prema Shakespeareovim djelima započela je s Macbethom, dramom koju je smatrao "jednom od najvećih čovjekovih kreacija". Verdi je sa svojim libretistom Francescom Maria Piaveom krenuo stvarati "nešto neobično". Njihov uspjeh potvrđuje se u svakom dijelu partiture koja nam predstavlja Verdijevo najteatralnije lice obiluje zastrašujućom energijom. Produkcija Phyllide Lloyd za Kraljevsku operu 2002. bogate je boje, prošarana crnom, crvenom i zlatnom. Vještice, koje je kostimograf Anthony Ward zamišljao kao čudna bića u grimiznim turbanima, sveprisutni su donositelji sudbine. Lloyd prikazuje kao uzrok mračne tuge kod Macbetha, odsutnost djece, što stoji iza njihovih strašnih djela. U produkciji Kraljevske opere koristi se pariška inačica opere koju je Verdi premijerno izveo 1865. godine, a sadrži "La luce langue", fascinantnu ariju Lady Macbeth. SNIMLJENO U ROYAL OPERA HOUSE </description>
            <directors>Phyllida Lloyd</directors>
            <actors>Željko Lučić, Anna Netrebko</actors>
            <duration>200</duration>
            <genre>opera</genre>
            <pubDate>26.11.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1767908061.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>7</id>
            <title>Manon Lescaut</title>
            <description>Kad Manon upozna mladog studenta Des Grieuxa, zaljube se. Bježe, ali stari Geronte nudi Manon bogat i luksuzan život. Jonathan Kent, redatelj kraljevske opere Tosca, stvorio je ovu dojmljivu produkciju Manon Lescaut 2014. To je prvi put nakon 30 godina da je Kraljevska opera proizvela ovo djelo. Kent pronalazi suvremenu poveznicu u priči o ženi koja se prepusti iskušenju i zaluta djelujući protiv svojih najboljih interesa i čija je kazna mnogo oštrija nego što zaslužuje. Setovi Paul Browna stvaraju neprijateljsko okruženje obilježeno licemjerjem društva, gdje je Manon zarobljena i čiji je jedini bijeg smrt. SNIMLJENO U ROYAL OPERA HOUSE 24.6.2014. Svakog posjetitelju Royal Opera House spektakala do kraja godine, častimo pjenušcem nakon prvog čina, a u suradnji s partnerom sezone poklanjamo vam i kutiju finog i aromatičnog Teekanne „Love“ čaja. Uživajte u programu! 19.00</description>
            <directors>Jonathan Kent</directors>
            <actors>Kristine Opolais, Christopher Maltman</actors>
            <duration>180</duration>
            <genre>opera</genre>
            <pubDate>03.11.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1018542708.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>8</id>
            <title>Mjesto za nas</title>
            <description>Tri muškarca s invaliditetom bježe od svojih brižnih roditelja u bordel u Montrealu kako bi izgubili nevinost i dokazali da mogu biti samostalni. U ulozi njegovateljice, koja im je ujedno i vozačica do lokacije je Gabourey Sidibe, a Janeane Garofalo i C.S. Lee su u ulozi zabrinutih roditelja. 17.25, 19.15, 21.30</description>
            <directors>Richard Wong</directors>
            <actors>Grant Rosenmeyer, Hayden Szeto, Ravi Patel, Gabourey Sidibe</actors>
            <duration>107</duration>
            <genre>komedija, drama</genre>
            <pubDate>22.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1279582880.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>9</id>
            <title>Orašar</title>
            <description>Sjajna produkcija Orašara koju je postavio Peter Wright još 1984. doista je sjajan primjer ovog nezaobilaznog baleta. Na Badnjak, mađioničar Herr Drosselmeyer vodi mladu Claru u fantastičnu avanturu gdje vrijeme stoji, obiteljska dnevna soba postaje veliko bojište, a čarobno putovanje ih vodi kroz Snježnu zemlju do Kraljevstva slastica. Uz blistavu partituru Čajkovskog, vrhunske svečane dekore i zadivljujuće plesove Kraljevskog baleta, uključujući očaravajući pas de deux između Šećerne vile i njezina princa, ovaj Orašar savršeno utjelovljuje duh Božića. SNIMLJENO U ROYAL OPERA HOUSE 8.12.2016. Svakog posjetitelju Royal Opera House spektakala do kraja godine, častimo pjenušcem nakon prvog čina, a u suradnji s partnerom sezone poklanjamo vam i kutiju finog i aromatičnog Teekanne „Love“ čaja. Uživajte u programu! 19.00</description>
            <directors>Peter Wright</directors>
            <actors>Lauren Cuthbertson, Federico Bonelli</actors>
            <duration>135</duration>
            <genre>balet</genre>
            <pubDate>10.12.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\766513507.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>10</id>
            <title>Radioaktivna</title>
            <description>Radioactive donosi istinitu priču o znanstvenici rođenoj 1867. u Varšavi koja je u Francusku došla studirati i ondje upoznala budućeg supruga. Pierre i Marie Curie zajedno su otkrili radij i prodrmali tadašnje znanstvene krugove. Njih dvoje 1903. godine osvajaju Nobelovu nagradu za otkrivanje radioaktivnosti, nakon čega Pierre ubrzo umire. Nakon njegove smrti, Marie se počinje još intenzivnije baviti znanošću te osvaja drugu Nobelovu nagradu za svoja otkrića koja su promijenila svijet. 17.15, 22.15</description>
            <directors>Marjane Satrapi</directors>
            <actors>Rosamund Pike, Anya Taylor-Joy, Sam Riley</actors>
            <duration>110</duration>
            <genre>biografija, drama</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1946549753.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>11</id>
            <title>Rat u kući</title>
            <description>Desetogodišnji Peter oduševljen je viješću da se njegov djed doseljava k njemu, no, njegovom uzbuđenju dolazi kraj kada shvati da se od njega očekuje da djedu prepusti svoju sobu, dok bi on trebao noćiti na jezivom tavanu. Iako jako voli svog djeda, Peter želi svoju sobu nazad i ne preostaje mu ništa drugo nego objaviti rat. Udružuje se s prijateljima te zajedno kuju opake planove protiv djeda, kako bi ga natjerali da preda sobu. Ipak, krv nije voda, a uskoro postaje jasno da je Peter svoju tvrdoglavost i borbene gene naslijedio, pogađate, od djeda! Prava zabava za publiku tek počinje kada se djed se ne želi predati već odlučuje suprotstaviti se malim urotnicima, smišljajući osvetu. Ova fantastična obiteljska komedija, redatelja Tima Hilla, s neponovljivim Robert De Nirom u glavnoj ulozi djeda, obećavajuće je filmsko štivo za sve generacije koje nikako ne smijete propustiti! 18.05</description>
            <directors>Tim Hill</directors>
            <actors>Robert De Niro, Christopher Walken, Uma Thurman</actors>
            <duration>98</duration>
            <genre>komedija</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1111955799.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>12</id>
            <title>Scooby Doo! - sink</title>
            <description>U filmu ćemo saznati mnoge tajne i činjenice o omiljenoj ekipi koja već desetljećima rješava najsloženije misterije i zadatke. Kako su se Scooby i Shaggy sreli, kako se dvojac potom upoznao s mladim detektivima Fredom, Velmom i Daphne te kako su dospjeli do svog prvog slučaja. Danas, nakon stotinu riješenih slučajeva, Scooby i njegova ekipa suočavaju se sa svojom najvećom i najizazovnijom misterijom ikada: opakim planom da pas duh Cerberus zavlada svijetom! Dok se svi oni utrkuju kako bi zaustavili apokalipsu pasa, Scoobijevi prijatelji otkrivaju njegovu tajnu ostavštinu i epsku sudbinu koja je veća od bilo čega što su mogli zamisliti... 17.10</description>
            <directors>Tony Cervone</directors>
            <actors>Boris Barberić, Dražen Bratulić, Dušan Bućan, Radovan Ruždjak, Sanja Marin, Vanja Ćirić, Andrea Andrassy, Hrvoje Klobučar</actors>
            <duration>93</duration>
            <genre>animirani</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\379527284.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>13</id>
            <title>Soba želja</title>
            <description>Kate i Matt mladi su njujorški par u svojim tridesetima. On je ilustrator i crtač stripova, a ona je zasićena poslom u velikom odvjetničkom uredu. U potrazi za autentičnijim i zdravijim životom, napuštaju grad i useljavaju se u staru kuću u New Hampshireu. Ubrzo tamo otkrivaju tajnu skrivenu sobu koja ima izvanrednu moć da materijalizira sve što požele. Poput djece u trgovini slatkiša, oni provode dane i noći prepuštajući se svakoj svojoj želji za materijalnim. A onda jednog dana požele dijete ... malenog dječaka. Ispod prividnog stanja blaženstva, sretni par vrebaju mračne sile i neke od tih ostvarenih želja mogu imati strašne posljedice: sve materijalne kreacije prostorije ne mogu napustiti kuću bez da se troše. Soba bi tako mogla pretvoriti njihov san u najgoru noćnu moru ... 18.55, 22.10</description>
            <directors>Christian Volckman</directors>
            <actors>Olga Kurylenko, Kevin Janssens, Joshua Wilson</actors>
            <duration>100</duration>
            <genre>drama, misterij, SF</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1895980494.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>14</id>
            <title>Tenet</title>
            <description>John David Washington glavni je protagonist novog Sci-Fi akcijskog spektakla Christophera Nolana, kratkog ali znakovitog naziva “Tenet.” Naoružan samo jednom riječju - Tenet - i boreći se za opstanak cijelog svijeta, glavni junak priče kreće kroz polumračni svijet međunarodne špijunaže na misiji koja će se odvijati u nečemu izvan stvarnog vremena. Inverzija. Nije putovanje kroz vrijeme. 21.00</description>
            <directors>Christopher Nolan</directors>
            <actors>John David Washington, Robert Pattinson, Elizabeth Debicki</actors>
            <duration>150</duration>
            <genre>Akcija, triler</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\871943393.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>15</id>
            <title>Trolovi: Svjetska turneja - sink</title>
            <description>Popularni Trolovi se vraćaju! Veliki hit iz 2016. godine dobiva nastavak jer se mala stvorenja koja vole pjevati i plesati vraćaju na velike ekrane 2020. godine. Trolovi će u svojim pustolovinama otkriti da nisu sami i da uz njih postoji još pet različitih Trolovskih plemena, svatko sa svojim glazbenim žanrom: Funkom, Countryiem Technom, Klasikom, Popom i Rockom. Tvorci Shreka i Malog šefa kreću u novu glazbenu avanturu u kojoj će se naći i originalna muzika Justina Timberlakea koji je zaradio nominaciju za Oscara za pjesmu „Can’t Stop the Feeling!”. Trolovi Svjetska turneja režira Walt Dohrn, koji je radio i na prvom nastavku Trolova, dok je producent Gina Shay. Članica hard-rock plemena Kraljica Barb uz pomoć svog oca Kralja Thrasha želi uništiti sve ostale glazbene žanrove kako bi mogao rock zavladati. Kako bi se spriječio taj crni scenarij sva ostala plemena se moraju ujediniti u obr</description>
            <directors>Walth Dohrn</directors>
            <actors>Renata Sabljak, Pavao Fabijan Medvešek, Mladen Vasari, Dušan Bućan</actors>
            <duration>91</duration>
            <genre>animirani</genre>
            <pubDate>24.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1718349293.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>16</id>
            <title>Vik i čarobni mač - sink</title>
            <description>Vik je sin moćnog Halvara, vikinškog poglavara. Njegov tata ima zlatno srce, ali djeluje brže nego što misli, što nažalost stvara probleme čitavom plemenu. Vik možda nema očinsku snagu, ali ima hrabro srce i prilično je lukav. Obje ove vrline će se pokazati ključnim kada se, zahvaljujući zlosretnom prokletstvu, Vikijeva majka pretvori u zlatni kip. Hrabri momak će okupiti posadu koja kreće u potragu za čarobnim otokom. Prema legendi, samo tamo možete poništiti čaroliju i vratiti majku. Ulog će biti ne samo sudbina voljene majke, već i sudbina cijelog plemena. 17.05</description>
            <directors>Éric Cazes</directors>
            <actors>Robert Ugrina, Sanja Hrenar, Zoran Pribičević, Damir Martinović Mrle</actors>
            <duration>82</duration>
            <genre>animirani</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1628397516.jpg</picturePath>
        </movie>
        <movie>
            <id>17</id>
            <title>Časnik i špijun</title>
            <description>Srebrni lav – velika nagrada žirija (filmski festival u Veneciji) Nagrada FIPRESCI – filmski festival u Veneciji 4 nominacije za nagradu Europske filmske akademije (film, režija, glumac, scenarij) 12 nominacija za nagradu Cesar, uključujući one za najbolji film i režiju Dana 5. siječnja 1895. godine mladi kapetan u usponu, Alfred Dreyfus, optužen je za špijuniranje za Njemačku te osuđen na doživotnu robiju koju će provesti u kuli na Vražjem otoku. Među svjedocima Dreyfusovog poniženja nalazi se i Georges Picquart koji je promoviran kako bi vodio vojnu protuobavještajnu jedinicu koja je Dreyfusa i optužila. Ali nakon što Picquart otkrije da nakon Dreyfusovog zatvaranja Nijemci i dalje dobivaju tajne podatke, on ulazi u opasni labirint obmana i korupcije koji ne prijeti ugroziti samo njegovu čast, već i vlastiti život… 19.30</description>
            <directors>Roman Polanski</directors>
            <actors>Jean Dujardin, Louis Garrel, Emmanuelle Seigner, Gregory Gadebois</actors>
            <duration>132</duration>
            <genre>drama</genre>
            <pubDate>20.10.2020</pubDate>
            <picturePath>assets\1045437447.jpg</picturePath>
        </movie>
    </movies>
</moviearchive>
